\phantomsection \label{subsubsec:R303}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R303}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R303}{R3.03}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Services réseaux avancés } % R303 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1DsDY4eU-0a_AFKKjPp8gj8sDio6-i6Y0AQns6MhYavo/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{21h}, dont 6h CM/TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{15h}, dont 4h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{21h}, dont 6h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{9} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les professionnels R\&T doivent être capables d'installer et configurer
le serveur DNS d'une zone ainsi que le serveur de courrier
correspondant.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

L'architecture globale du système de nommage internet ainsi que le
fonctionnement de la messagerie électronique seront étudiés. Les
interactions entre les deux services seront détaillées.\\
Des clients de tests (nslookup, dig, host, mutt, \ldots) seront
utilisés.\\
Dans le cadre des travaux pratiques, il pourra s'agir de :
\begin{itemize}
\item
  Installer et configurer un serveur DNS
\item
  Installer un utilitaire client DNS (nslookup, dig, host, \ldots)
\item
  Installer et configurer un serveur SMTP
\item
  Installer et configurer un serveur IMAP et/ou POP
\item
  Installer et configurer un client IMAP et/ou POP
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Example 1~: suggestions de mises en oeuvre
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Bind 9 ou Win\textabbrv{DNS}
\item
  Nslookup, Dig, Host
\item
  Postfix, hMailserver, MSExchange, \ldots{}
\item
  Cyrus, Dovecot, MSExchange, \ldots{}
\item
  Telnet, Mutt, Thunderbird, Winmail, MSOutlook, \ldots{}
\end{itemize}
Les étudiants pourront gérer leur propre zone (fictive ou sous zone de
l'IUT). Ils pourront installer une zone maître, une zone esclave, une
zone inverse, déléguer une zone, \ldots{} (en \textabbrv{IP}v4 et \textabbrv{IP}v6)\\
Un enregistrement MX sera inséré pour la suite logique de la ressource.\\
Ils installeront alors le serveur de mail de leur zone et testeront la
possibilité d'envoyer des mails~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  dans leur propre zone (dans un premier temps)
\item
  dans une autre zone (dans un deuxième temps)
\end{itemize}
Un analyseur de trames pourra être utilisé pour visualiser les
protocoles applicatifs\\
L'utilisation de telnet permettra éventuellement de simuler des
opérations du MUA à des fins pédagogiques (client \textabbrv{SMTP} pour envoi de
mail, client \textabbrv{POP} pour lecture de mail, envoi de pièces jointes, \ldots)\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.03} \textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R201}{\textcolor{ressourceC}{R2.01}} Technologies de l'Internet
\tabularnewline
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\hyperlink{R203}{\textcolor{ressourceC}{R2.03}} Bases des services réseaux
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    \textabbrv{DNS}, Messagerie électronique, Mail, \textabbrv{SMTP}, \textabbrv{POP}, \textabbrv{IMAP}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

